const quizQuestions5 = [{
    question:"Na soldagem MIG/MAG, o ajuste da tensão do arco tem um efeito direto sobre:",
    answers: ["comprimento do arco, largura da solda, profundidade de penetração;",
    "comprimento do arco, taxa de deposição, respingos;",
    "profundidade de penetração, valor de corrente, respingos;",
    "taxa de deposição, largura da solda, respingos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagens do uso de misturas contendo gases inertes e ativos (Ar+O2, Ar+CO2, Ar+ O2+CO2) sobre o uso de CO2 puro na soldagem GMAW (MIG/MAG) é:",
    answers: ["Metal de solda menos defeituoso (menos imperfeições internas).",
    "Tratamento metalúrgico do cordão, para melhoria de propriedades mecânicas.",
    "Redução de geração de respingos.",
    "Maiores taxa de deposição são possíveis (para o mesmo valor de corrente)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagens do uso de misturas contendo gases inertes e ativos (Ar+O2, Ar+CO2, Ar+ O2+CO2) sobre o uso de CO2 puro na soldagem GMAW (MIG/MAG) é:",
    answers: ["Metal de solda menos defeituoso (menos imperfeições internas).",
    "Tratamento metalúrgico do cordão, para melhoria de propriedades mecânicas.",
    "Maiores taxa de deposição são possíveis (para o mesmo valor de corrente).",
    "Possibilidade de produzir transferência metálica com menor tamanho de gotas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual material que não pode ser cortado por processo de corte a plasma?",
    answers: ["Alumínio",
    "Cobre",
    "Plástico",
    "Placa de revestimento"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O número de ciclos de ressecagens de eletrodos revestidos é limitado, pois:",
    answers: ["Os ciclos térmicos, que sofre o revestimento durante a ressecagem, podem comprometer a integridade dele;",
    "Durante a ressecagem, o revestimento do eletrodo perde elementos de liga;",
    "Com cada ciclo térmico, que sofre o revestimento, acontece uma certa mudança na composição química do metal da alma",
    "Com cada ciclo térmico o revestimento torna-se mais seco e absorve a umidade mais intensivamente"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na especificação do eletrodo rutílico E-6013, o dígito “1” significa que se pode soldar ...",
    answers: ["Nas posições sobrecabeça e plana ",
    "Em todas as posições",
    "Nas posições plana e horizontal",
    "Nas posições horizontal e vertical"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que significa o número “70” na especificação do eletrodo básico E-7018?",
    answers: ["Valor mínimo da resistência à tração do metal da solda depositado com este eletrodo.",
    "Valor máximo da resistência à tração do metal da solda depositado com este eletrodo.",
    "Esse número indica que este é um eletrodo do tipo básico.",
    "Esse número indica que este é um eletrodo do tipo básico para o aço ao carbono."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A técnica da soldagem MIG/MAG com a transferência de metal por curto-circuito é comumente usada …",
    answers: ["para chapas com espessura acima de 12 mm.",
    "para soldagem fora da posição.",
    "quando respingos de metal de adição forem altamente indesejáveis.",
    "quando o aporte de calor elevado é desejável."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A técnica da soldagem MIG/MAG com a transferência de metal por curto-circuito é comumente usada …",
    answers: ["para chapas com espessura acima de 12 mm.",
    "quando respingos de metal de adição forem altamente indesejáveis.",
    "Para passes de raiz na soldagem de chapas grossas.",
    "quando o aporte de calor elevado é desejável."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A técnica da soldagem MIG/MAG com a transferência de metal por curto-circuito é comumente usada …",
    answers: ["para chapas com espessura acima de 12 mm.",
    "quando respingos de metal de adição forem altamente indesejáveis.",
    "quando o aporte de calor elevado é desejável.",
    "para soldar chapas finas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A escória produzida ao soldar com um eletrodo revestido:",
    answers: ["Acelera a taxa de resfriamento do metal fundido",
    "Aumenta a estabilidade do processo de soldagem;",
    "Aumenta a taxa de deposição;",
    "Melhora a aparência da solda"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A escória produzida ao soldar com um eletrodo revestido:",
    answers: ["Acelera a taxa de resfriamento do metal fundido",
    "Aumenta a estabilidade do processo de soldagem;",
    "Aumenta a taxa de deposição;",
    "Protege a gota durante a transferência e a poça de fusão dos gases atmosféricos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A escória produzida ao soldar com um eletrodo revestido:",
    answers: ["Acelera a taxa de resfriamento do metal fundido",
    "Reduz a taxa de resfriamento do metal de solda fundido;",
    "Aumenta a estabilidade do processo de soldagem;",
    "Aumenta a taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A soldagem descendente tem uma vantagem quando:",
    answers: ["Penetração profunda é desejável.",
    "Penetração rasa é desejável.",
    "Material espesso está sendo soldado.",
    "A face convexa do cordão é desejável."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma maneira correta de se regular a pressão nos roletes do alimentador de arame na soldagem MIG/MAG é:",
    answers: ["Colocar o valor máximo de pressão para garantir que não vai haver deslizamento ",
    "Segurar o arame entre seus dedos sem muita pressão e aumentar aos poucos a pressão dos roletes até que o arame escorregue naturalmente entre os dedos",
    "Regular a pressão até que o rolete entre em contato com o arame e depois dar duas voltas a mais para garantir",
    "Não é necessário qualquer aperto, pois ele é feito automaticamente nos equipamentos modernos"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes alternativas pode causar a contaminação do eletrodo de tungstênio?",
    answers: ["Uma corrente muito alta.",
    "Contato do eletrodo com a poça de fusão.",
    "Uma tensão do arco muito baixa.",
    "Técnica de soldagem empurrando (Forehand)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes alternativas pode causar a contaminação do eletrodo de tungstênio?",
    answers: ["Uma corrente muito alta.",
    "Contato do eletrodo com a vareta de metal de adição.",
    "Uma tensão do arco muito baixa.",
    "Técnica de soldagem puxando (Backhand)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar com eletrodos do tipo básico, o comprimento de arco apropriado:",
    answers: ["é o mais curto possível;",
    "é igual a um diâmetro do eletrodo;",
    "é igual a dois diâmetros do eletrodo;",
    "depende da espessura do metal de base."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao aplicar o revestimento, a diluição é geralmente menor para:",
    answers: ["cordões retos;",
    "cordões com tecimento;",
    "cordões feitos com a técnica puxando;",
    "velocidades de soldagem mais baixas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao aplicar o revestimento, a diluição é geralmente menor para:",
    answers: ["cordões retos.",
    "polaridade Eletrodo Negativo;",
    "cordões feitos com a técnica puxando.",
    "velocidades de soldagem mais baixas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao aplicar o revestimento, a diluição é geralmente menor para:",
    answers: ["cordões retos.",
    "polaridade Eletrodo Positivo;",
    "cordões feitos com a técnica empurrando.",
    "velocidades de soldagem mais baixas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar a inclusão de escória na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Corrente muito alta.",
    "Chanfro muito largo.",
    "Arco muito longo.",
    "Remoção de escória mal feita."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar a inclusão de escória na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Corrente muito alta.",
    "Chanfro muito largo.",
    "Arco muito longo.",
    "Chanfro muito estreito."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um eletrodo de tungstênio com código verde seria uma boa opção para ...",
    answers: ["Polaridade CCEP TIG / GTAW em aço ao carbono.",
    "Polaridade CCEN TIG / GTAW em alumínio.",
    "Soldagem CA TIG / GTAW em aço inoxidável.",
    "Soldagem CA TIG / GTAW em alumínio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O eletrodo de tungstênio é fixado na pinça, em uma tocha GTAW, girando-se:",
    answers: ["Bocal de cerâmica.",
    "Pinça em si.",
    "Eletrodo de tungstênio.",
    "Tampa da tocha."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem com eletrodo revestido, o arco muito longo pode causar:",
    answers: ["transferência metálica de gotas finas.",
    "aumento da penetração.",
    "um cordão irregular.",
    "um cordão mais estreito."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de acabamento é preferido para o eletrodo de tungstênio (soldagem GTAW / TIG)?",
    answers: ["Limpeza química",
    "Polimento",
    "Esmerilhamento",
    "Gravura"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A inclinação da tocha para o processo GTAW (soldagem TIG) é recomendada em:",
    answers: ["70 graus a 90 graus do plano horizontal.",
    "70 graus a 90 graus do plano vertical.",
    "A menos de 70 graus do plano horizontal.",
    "Superior a 30 graus do plano vertical."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar respingos exagerados na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Arco muito longo",
    "Polaridade errada da corrente contínua.",
    "Manuseio incorreto do eletrodo.",
    "Velocidade de soldagem muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar respingos exagerados na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Sopro magnético",
    "Polaridade errada da corrente contínua.",
    "Manuseio incorreto do eletrodo.",
    "Velocidade de soldagem muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar respingos exagerados na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Excentricidade do revestimento de eletrodo",
    "Polaridade errada da corrente contínua.",
    "Manuseio incorreto do eletrodo.",
    "Velocidade de soldagem muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar respingos exagerados na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Eletrodo de qualidade ruim.",
    "Polaridade errada da corrente contínua.",
    "Manuseio incorreto do eletrodo.",
    "Velocidade de soldagem muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar respingos exagerados na soldagem com eletrodo revestido?",
    answers: ["Corrente excessivamente alta.",
    "Tensão em vazio muito alta.",
    "Manuseio incorreto do eletrodo.",
    "Velocidade de soldagem muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O acabamento da solda no processo MMA (SMAW) depende: ",
    answers: ["de características do revestimento, mas pode ser melhorado pelo soldador.",
    "de características do revestimento, mas pode ser piorado pelo soldador.",
    "de características do revestimento, e não pode ser nem melhorado nem piorado pelo soldador.",
    "do tipo da fonte de energia (a do tipo Corrente Constante oferece melhor acabamento do que a do tipo Tensão Constante). "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Se a regulagem da tensão da fonte for modificada para maiores valores em uma soldagem MAG convencional:",
    answers: ["o comprimento do arco irá aumentar",
    "a velocidade de alimentação diminuirá",
    "a corrente irá aumentar",
    "a largura da solda irá diminuir"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A regulagem da tensão na soldagem MIG/MAG tem efeito direto no/na:",
    answers: ["Comprimento do arco;",
    "Corrente de soldagem;",
    "Consumo do eletrodo;",
    "Taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG, o ajuste da tensão do arco tem efeito direto sobre:",
    answers: ["a largura da solda;",
    "Corrente de soldagem;",
    "Consumo do eletrodo;",
    "Taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG, o ajuste da tensão do arco tem efeito direto sobre:",
    answers: ["a profundidade de penetração;",
    "Corrente de soldagem;",
    "Consumo do eletrodo;",
    "Taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG, o aumento da velocidade de soldagem causa:",
    answers: ["maior penetração e solda mais estreita;",
    "maior penetração e solda mais larga;",
    "menor penetração e solda mais estreita;",
    "menor penetração e solda mais larga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação aos maçaricos utilizados no corte por chama (oxicorte), é correto afirmar que:",
    answers: ["Existem maçaricos capazes de serem utilizados tanto no corte quanto na soldagem a gás",
    "A mistura entre o acetileno e o oxigênio é sempre feita fora do maçarico, numa câmara especial, antes de entrar no corpo do maçarico",
    "Só se encontra comercialmente bicos com orifícios ovalizados para direcionamento do jato de oxigênio",
    "Podem ser com curva a 90º próximo ao bico para os cortes manuais ou serem retos para acoplamento em máquinas de corte automáticas"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes conduítes é mais apropriado para ser utilizado na tocha de MIG/MAG ou FCAW para arames de aço?",
    answers: ["Conduíte de grafite PVC.",
    "Conduíte de Teflon.",
    "Conduíte em espiral de aço.",
    "Conduíte de borracha com reforço em aço."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que você faria para evitar que fosse utilizado o eletrodo revestido incorreto?",
    answers: ["Escolhia o mesmo eletrodo que já usei para uma solda similar.",
    "Escolhia o eletrodo indicado pelo um soldador experiente",
    "Verificaria se a designação do eletrodo a ser usado está em conformidade com a especificação do procedimento de soldagem",
    "Verificaria se o comprimento do eletrodo está em conformidade com a especificação do procedimento de soldagem"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Você escolheria o diâmetro do eletrodo revestido a ser utilizado em uma determinada junta com base:",
    answers: ["No catálogo do fabricante do eletrodo.",
    "Na espessura do metal de base.",
    "No comprimento necessário da solda.",
    "No tempo disponível para realizar a soldagem (maior diâmetro - menor tempo gasto)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Velocidades de soldagem mais altas podem ser alcançadas:",
    answers: ["Com progressão ascendente.",
    "Com progressão descendente.",
    "Com progressão ascendente e com tecimento.",
    "com tecimento na posição plana."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que tipo de eletrodo (conforme seu revestimento) é mais utilizado para a posição vertical descendente? ",
    answers: ["rutílico (por ex., E6013)",
    "básico (por ex., E7018)",
    "ácido (por ex., E7020)",
    "celulósico (por ex., E6010)"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual deve ser a distância entre a peça e o bico de contato na soldagem MAG de aço carbono com arco curto e eletrodo de 1,0 mm de diâmetro?",
    answers: ["Entre 25 e 30 mm, dependendo da corrente.",
    "Entre 10 mm e 15 mm.",
    "O mais curto possível, desde que o bico não toque na poça.",
    "Aproximadamente 20 mm."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No caso de qual emergência a válvula de segurança, instalada no regulador de pressão, permite a saída do gás (soldagem/corte oxi-gás)?",
    answers: ["Calor excessivo (super pressão)",
    "Baixa pressão (gás acabando)",
    "A vazão do corte está muito alta",
    "Necessidade de manter a mesma pressão do trabalho"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual ordem deve-se abrir as válvulas para o corte a gás com acetileno?",
    answers: ["Primeiro a válvula de oxigênio, depois a válvula de acetileno e finalmente realizar a ignição ",
    "Primeiro a válvula de acetileno, depois a válvula de oxigênio e finalmente realizar a ignição",
    "Primeiro a válvula de acetileno, depois realizar a ignição e, finalmente, abrir a válvula de oxigênio",
    "Primeiro a válvula de oxigênio, depois realizar a ignição e finalmente abrir a válvula de acetileno"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando um arco curto (transferência por curto-circuito) facilita a soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Apenas na posição plana, especialmente para peças de grande espessura",
    "Apenas na posição plana e horizontal",
    "Em todas as posições e para passes de raiz em juntas de topo",
    "Apenas na posição vertical descendente"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Há poucos tipos de material que podem ser soldados.",
    "Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no metal de base.",
    "Não é adequado em condições de campo com ventos mesmo lentos.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no metal de base.",
    "É difícil evitar a falta de fusão na raiz de solda.",
    "Menor velocidade de soldagem do que nos muitos outros processos de soldagem a arco.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no metal de base.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Baixas taxas de deposição de metal de adição.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Há poucos tipos de material que podem ser soldados.",
    "É difícil evitar a falta de fusão na raiz de solda.",
    "Boa coordenação olho-mão é uma habilidade necessária.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Há poucos tipos de material que podem ser soldados.",
    "É difícil evitar a falta de fusão na raiz de solda.",
    "Requer um alto nível de habilidade e destreza quando comparado com outros processos de soldagem.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no metal de base.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Exibe um arco aberto. O cuidado apropriado deve ser tomado para proteger o soldador e observadores dos raios UV prejudiciais.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["É difícil ser mecanizado.",
    "Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no metal de base.",
    "Os gases de proteção utilizados são de alto custo.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "A falta de fusão do colo frio é difícil de superar.",
    "Existe o risco de inclusões de tungstênio na solda.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Não permite depositar o metal de adição na posição sobrecabeça.",
    "Vazões elevadas de gás são necessárias.",
    "Baixa taxa de deposição de metal de adição.",
    "Fontes de energia do tipo Corrente Constante são necessárias."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Os custos do equipamento podem ser menores do que em outros processos de soldagem.",
    "Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Maior taxa de deposição de metal de adição do que em outros processos de soldagem.",
    "É muito adequado soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Os custos do equipamento podem ser menores do que com muitos outros processos de soldagem.",
    "Especialmente bom para soldar seções finas e peças delicadas.",
    "Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem.",
    "É muito adequado soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Baixa radiação UV do que em outros processos de soldagem a arco.",
    "Pode ser usado como processo autógeno (sem adição de metal de adição).",
    "Os custos do equipamento podem ser menores do que em outros processos de soldagem.",
    "É muito adequado soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas do que em muitos outros processos de soldagem.",
    "Ao contrário do SMAW (MMA) ou GMAW (MIG/MAG), este processo não requer um metal de adição consumível para cada aplicação.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda.",
    "É muito adequado soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas do que em muitos outros processos de soldagem.",
    "Nenhuma escória para obscurecer a visão do soldador da poça de fusão.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Maior taxa de deposição de metal de adição do que em muitos outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Se aumentar a velocidade de alimentação, a corrente aumenta proporcionalmente.",
    "Se aumentar a velocidade de alimentação, a corrente aumenta proporcionalmente, enquanto a tensão do arco sobe apenas um pouco.",
    "Se aumentar a tensão em vazio da fonte, a tensão do arco aumenta, enquanto a corrente cai um pouco (devido a maior resistência do arco mais longo).",
    "Se aumentar a velocidade de soldagem, a tensão do arco e a corrente de soldagem caem um pouco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indique a alternativa correta em relação a regulagem de parâmetros do processo MIG/MAG, mantendo-se os demais parâmetros inalterados:",
    answers: ["Se aumentar a velocidade de alimentação, a corrente aumenta proporcionalmente, enquanto a tensão do arco sobe apenas um pouco.",
    "Se aumentar a tensão em vazio da fonte, a tensão do arco aumenta, mas a corrente permanece quase constante.",
    "Se aumentar a tensão em vazio da fonte, a tensão do arco aumenta, enquanto a corrente cai um pouco (devido a maior resistência do arco mais longo).",
    "Se aumentar a velocidade de soldagem, a tensão do arco e a corrente de soldagem caem um pouco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG manual, a tensão de arco depende:",
    answers: ["Da regulagem no painel de controle",
    "Apenas do valor da corrente",
    "Da distância eletrodo-peça",
    "Da distância eletrodo-peça e do valor da corrente"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os cilindros de gases de proteção para os processos de soldagem a arco não devem nunca ser esvaziados completamente, pois:",
    answers: ["o gás residual será contaminado por sujeira.",
    "A pressão dentro do cilindro será negativa.",
    "será difícil de determinar o tipo de gás para recarga.",
    "o cilindro ficará contaminado com gás da atmosfera."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"Uma \"\"tampa da tocha\"\" longa é usada em tochas GTAW (TIG Welding) para:\"",
    answers: ["Impedir uma fuga de gás de proteção.",
    "Controlar a inclinação da tocha.",
    "Evitar arcos acidentais.",
    "Assegurar uma boa ergonomia da tocha."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que você faria se precisar reduzir a penetração na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Aumentaria a velocidade de soldagem.",
    "Reduziria a tensão de arco.",
    "\"Trocaria a técnica de soldagem \"\"empurrando\"\" para \"\"puxando\"\".\"",
    "Trocaria o gás de proteção para uma mistura rica em CO2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que você faria se precisar reduzir a penetração na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Reduziria a tensão de arco.",
    "\"Trocaria a técnica de soldagem \"\"empurrando\"\" para \"\"puxando\"\".\"",
    "Reduziria a corrente de soldagem e, coerentemente, a tensão do arco.",
    "Trocaria o gás de proteção para uma mistura rica em CO2."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando-se o processo FCAW com o GMAW, pode-se afirmar que:",
    answers: ["No processo FCAW o perfil do cordão é praticamente igual ao obtido pelo processo com arame maciço, com a área de fusão de formato de cálice.",
    "No processo FCAW é recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação, enquanto no processo GMAW em muitos casos basta apenas um par de roletes.",
    "O FCAW tem uma taxa de deposição menor (para a mesma corrente), pois a parte central de sua seção é ocupada pelo fluxo.",
    "O processo FCAW não pode ser usado na posição vertical, pois a escória tem a tendência de escorrer por baixo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando-se o processo FCAW com o GMAW, pode-se afirmar que:",
    answers: ["No processo FCAW o perfil do cordão é praticamente igual ao obtido pelo processo com arame maciço, com a área de fusão de formato de cálice.",
    "O FCAW tem uma taxa de deposição menor (para a mesma corrente), pois a parte central de sua seção é ocupada pelo fluxo.",
    "Nos dois processos é possível utilizar CO2 puro como gás de proteção.",
    "O processo FCAW não pode ser usado na posição vertical, pois a escória tem a tendência de escorrer por baixo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando-se o processo FCAW com o GMAW, pode-se afirmar que:",
    answers: ["No processo FCAW o perfil do cordão é praticamente igual ao obtido pelo processo com arame maciço, com a área de fusão de formato de cálice.",
    "O FCAW tem uma taxa de deposição menor (para a mesma corrente), pois a parte central de sua seção é ocupada pelo fluxo.",
    "O processo FCAW não pode ser usado na posição vertical, pois a escória tem a tendência de escorrer por baixo.",
    "O FCAW favorece um melhor acabamento, pois a escória formada ajuda a moldar o perfil do cordão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A mistura Ar+CO2 é a mais utilizada para soldagem de aço ao carbono. Sobre esta mistura é correto dizer:",
    answers: ["Quanto maior o teor de CO2 na mistura, mais adequada ela torna para a soldagem de chapas finas.",
    "É mais usada por questão de preços, embora Argônio puro (muito caro) seja o mais indicado para a soldagem de aço ao carbono.",
    "O principal objetivo da adição de CO2 é reduzir respingos.",
    "Um objetivo importante da adição de CO2 é aumentar o calor imposto para uma mesma corrente e velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A mistura Ar+CO2 é a mais utilizada para soldagem de aço carbono. Sobre esta mistura é correto dizer:",
    answers: ["Quanto maior o teor de CO2 na mistura, mais adequada ela torna para a soldagem de chapas grossas.",
    "É mais usada por questão de preços, embora Argônio puro (muito caro) seja o mais indicado para a soldagem de aço ao carbono.",
    "O principal objetivo da adição de CO2 é reduzir respingos.",
    "Um objetivo importante da adição de CO2 é melhorar o acabamento da face de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando é altamente recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação da soldagem MIG/MAG ou FCAW semi-automática?",
    answers: ["Nas soldagens com arames tubulares (FCAW) de qualquer diâmetro.",
    "Na soldagem com arame maciço de diâmetro igual ou maior do que 1,6 mm.",
    "Na soldagem com a transferência do tipo spray, pois este tipo de transferência metálica requer velocidades de alimentação muito altas.",
    "Na soldagem na posição sobre-cabeça, quando a resistência à propulsão do arame dentro do conduíte é maior."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando é altamente recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação da soldagem MIG/MAG ou FCAW semi-automática?",
    answers: ["Na soldagem com arame maciço de diâmetro igual ou maior do que 1,6 mm.",
    "Na soldagem com arames de alumínio de qualquer diâmetro.",
    "Na soldagem com a transferência do tipo spray, pois este tipo de transferência metálica requer velocidades de alimentação muito altas.",
    "Na soldagem na posição sobre-cabeça, quando a resistência à propulsão do arame dentro do conduíte é maior."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando é altamente recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação da soldagem MIG/MAG ou FCAW semi-automática?",
    answers: ["Na soldagem com arame maciço de diâmetro igual ou maior do que 1,6 mm.",
    "Na soldagem com a transferência do tipo spray, pois este tipo de transferência metálica requer velocidades de alimentação muito altas.",
    "Na soldagem com arame maciço de diâmetro menor do que 1,0 mm.",
    "Na soldagem na posição sobre-cabeça, quando a resistência à propulsão do arame dentro do conduíte é maior."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quando é altamente recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação da soldagem MIG/MAG ou FCAW semi-automática?",
    answers: ["Na soldagem com arame maciço de diâmetro igual ou maior do que 1,6 mm.",
    "Quando o comprimento do cabo da tocha é maior que 3 metros.",
    "Na soldagem com a transferência do tipo spray, pois este tipo de transferência metálica requer velocidades de alimentação muito altas.",
    "Na soldagem na posição sobre-cabeça, quando a resistência à propulsão do arame dentro do conduíte é maior."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos forma o óxido de proteção em aço inoxidável?",
    answers: ["Cromo",
    "Níquel",
    "Manganês",
    "Molibdênio"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O resfriamento rápido de um aço a partir da temperatura de austenitização resulta em uma estrutura rígida e quebradiça conhecida como:",
    answers: ["Ferrita.",
    "Perlita.",
    "Cementita.",
    "Martensita"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O resfriamento rápido de um aço a partir da temperatura de austenitização resulta em uma estrutura rígida e quebradiça conhecida como:",
    answers: ["Ledeburita.",
    "Perlita.",
    "Bainita.",
    "Martensita"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para garantir melhor soldabilidade, características e minimizar o risco da geração de trincas, o carbono deve ser mantido abaixo:",
    answers: ["0,20%.",
    "0,40%.",
    "0,60%.",
    "1,0%."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Antes da operação de soldagem, é comum pré-aquecer a região próximo de onde será realizada a solda numa temperatura especificada. Escolha a razão que justifica este procedimento:",
    answers: ["Secagem das mesmas para evitar contaminação da solda por umidade (orvalho, chuva, etc);",
    "Deixar a região de solda mais aquecida para proporcionar uma velocidade de resfriamento mais baixa e, com isto, evitar trincas a frio;",
    "Reduzir a deformação das chapas;",
    "Aumentar a taxa de fusão do metal de base e, assim, aumentar a penetração."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço inoxidável não pode ser soldado com:",
    answers: ["Soldagem MMA (SMAW);",
    "Soldagem MIG/MAG (GMAW);",
    "Soldagem TIG (GTAW);",
    "Soldagem a gás."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos seus amigos lhe pede soldar com eletrodos revestidos uma peça de aço ao carbono à outra de alumínio. Sua resposta deve ser assim:",
    answers: ["É possível, mas vou precisar eletrodos para aço ao carbono do tipo básico.",
    "É possível, mas vou precisar eletrodos de alumínio.",
    "É possível, mas vou precisar eletrodos para aço ao carbono do tipo básico do lado do aço e eletrodos de alumínio do lado do alumínio.",
    "Isto não é possível."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual medida irá controlar a taxa de resfriamento de uma junta soldada?",
    answers: ["Pré-aquecimento",
    "Alteração da técnica de soldagem puxando e empurrando.",
    "Aplicação de soldagem com corrente pulsada em vez da soldagem por curto-circuito.",
    "Modificação da mistura de gás de proteção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual medida irá controlar a taxa de resfriamento de uma junta soldada?",
    answers: ["Isolamento com areia seca.",
    "Alteração da técnica de soldagem puxando e empurrando.",
    "Aplicação de soldagem com corrente pulsada em vez da soldagem por curto-circuito.",
    "Modificação da mistura de gás de proteção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual medida irá controlar a taxa de resfriamento de uma junta soldada?",
    answers: ["Aplicação da temperatura de interpasse correta.",
    "Alteração da técnica de soldagem puxando e empurrando.",
    "Aplicação de soldagem com corrente pulsada em vez da soldagem por curto-circuito.",
    "Modificação da mistura de gás de proteção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual medida irá controlar a taxa de resfriamento de uma junta soldada?",
    answers: ["Aplicação do pós-aquecimento.",
    "Alteração da técnica de soldagem puxando e empurrando.",
    "Aplicação de soldagem com corrente pulsada em vez da soldagem por curto-circuito.",
    "Modificação da mistura de gás de proteção."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A maioria dos metais não ferrosos ...",
    answers: ["Mostra faíscas da cor azul",
    "Mostra faíscas de cor amarela",
    "Mostra faíscas de cor vermelha",
    "Não mostrará nenhuma faísca"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes práticas de soldagem com eletrodos revestidos pode resultar em trincas nos cordões?",
    answers: ["Uso de eletrodo com um revestimento grosso.",
    "Uso de eletrodos revestidos úmidos.",
    "Soldagem com eletrodos rutílicos na polaridade Eletrodo Negativo (CCEN).",
    "Soldagem com eletrodos rutílicos na polaridade Eletrodo Positivo (CCEP)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual propriedade possuem aços inoxidáveis austeníticos?",
    answers: ["Eles têm uma alta condutividade elétrica.",
    "Eles têm uma alta condutividade térmica.",
    "Eles têm alta resistência à corrosão.",
    "Eles são adequados para oxi-corte."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Antes de iniciar a soldagem de aços inoxidáveis, o seguinte deve ser feito:",
    answers: ["a região da junta deve ser isenta de qualquer tipo de contaminação e limpa;",
    "deve ser sempre aplicado um pré-aquecimento;",
    "a visível ferrugem na região da junta deve ser removida com escova de aço inoxidável;",
    "todos os ponteamentos devem ser esmerilhados."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais processos de soldagem são adequados para soldagem de alumínio?",
    answers: ["MMA(SMAW, ER) e soldagem MAG.",
    "MMA(SMAW, ER) e FCAW.",
    "Soldagem MIG e soldagem TIG(GTAW).",
    "Soldagem MAG e FCAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual gás de proteção é mais adequado para a soldagem MIG de alumínio?",
    answers: ["Argônio.",
    "Mistura de argônio + oxigênio.",
    "Mistura de argônio + CO2.",
    "CO2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tratamento térmico com maior probabilidade de reduzir a fissuração da solda é:",
    answers: ["têmpera;",
    "pré-aquecimento;",
    "recozimento;",
    "pós-aquecimento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aço com o processo MIG/MAG, uma vazão de gás de proteção adequada para o arame eletrodo de 1 mm de diâmetro é:",
    answers: ["4 l/min;",
    "6 l/min;",
    "10 l/min;",
    "15 l/min;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O calor imposto para os aços inoxidáveis em comparação com os aços não ligados deve geralmente ser:",
    answers: ["maior para os aços inoxidáveis ferríticos, mas menor para os martensíticos;",
    "mais baixo para todos os tipos de aços inoxidáveis;",
    "maior para os aços inoxidáveis austeníticos, mas menor para os martensíticos;",
    "maior para os aços inoxidáveis austeníticos e ferríticos, mas menor para os martensíticos (para minimizar a têmpera);"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em comparação com os aços não ligados, a sensibilidade para distorção dos aços inoxidáveis é:",
    answers: ["maior para os aços inoxidáveis ferríticos, mas menor para os martensíticos;",
    "mais alta para todos os tipos de aços inoxidáveis;",
    "maior para os aços inoxidáveis austeníticos, mas menor para os martensíticos;",
    "maior para os aços inoxidáveis austeníticos e ferríticos, mas menor para os martensíticos (devido ao efeito de têmpera);"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual gás de purga deve ser usado para soldagem MIG de alumínio?",
    answers: ["Argônio.",
    "Mistura de gases argônio + oxigênio.",
    "Mistura de gases nitrogênio + hidrogênio.",
    "CO2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são as cores de identificação nos cilindros de gás para argônio e hélio de acordo com EN 1089-3?",
    answers: ["Argônio: marrom/branco e hélio: verde/vermelho.",
    "Argônio: branco e hélio: vermelho.",
    "Argônio: amarelo/branco e hélio: azul.",
    "Argônio: verde e hélio: marrom."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Antes de iniciar a soldagem, o soldador deve verificar:",
    answers: ["consumíveis de soldagem;",
    "penetração;",
    "data de expiração da EPS;",
    "temperatura do meio ambiente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Antes de iniciar a soldagem, o soldador deve verificar:",
    answers: ["preparação da junta;",
    "penetração;",
    "data de expiração da EPS;",
    "temperatura do meio ambiente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Antes de iniciar a soldagem, o soldador deve verificar:",
    answers: ["pré-aquecimento;",
    "penetração;",
    "data de expiração da EPS;",
    "temperatura do meio ambiente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Se a espessura do metal de base diminuir:",
    answers: ["a taxa de resfriamento não muda;",
    "a taxa de resfriamento aumenta;",
    "a taxa de resfriamento também diminui;",
    "não há necessidade de pré-aquecimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Se a espessura do metal de base aumentar:",
    answers: ["a taxa de resfriamento não muda;",
    "a taxa de resfriamento diminui;",
    "a taxa de resfriamento também aumenta;",
    "a junta deve ser pré-aquecida."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando uma boa soldabilidade de aço é garantida sem pré-aquecimento?",
    answers: ["Quando o teor de carbono for inferior a 0,25%.",
    "Quando o teor de carbono for em torno de 0,40%.",
    "Quando o teor de carbono for em torno de 0,60%.",
    "Quando o teor de carbono for em torno de 1,0% ou menos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O calor imposto na soldagem a arco é calculado usando os valores de:",
    answers: ["corrente de soldagem e tensão em vazio;",
    "corrente de soldagem, tensão do arco e velocidade de soldagem;",
    "corrente de soldagem, temperatura de pré-aquecimento e velocidade de soldagem;",
    "corrente de soldagem, temperatura de interpasse e velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem TIG com corrente alternada é adequada para soldar:",
    answers: ["aço ao carbono;",
    "aço inoxidável;",
    "alumínio;",
    "cobre."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual gás de proteção é mais usado para a soldagem TIG de aço não ligado?",
    answers: ["Misturas de nitrogênio + hidrogênio.",
    "Argônio puro ou misturas de argônio + hélio.",
    "Misturas de argônio + oxigênio.",
    "Misturas de argônio + hidrogênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual polaridade você escolhe para soldagem MIG de alumínio?",
    answers: ["Corrente Contínua Eletrodo Negativo (CCEN).",
    "Corrente Contínua Eletrodo Positivo (CCEP).",
    "Corrente Alternada (CA).",
    "Corrente Pulsada (CP)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG, o gás de proteção é usado:",
    answers: ["principalmente para proteger a poça de fusão do ar;",
    "principalmente para proteger a poça de fusão do ar e também para ligar o metal de solda;",
    "para ligar o metal de solda e também para aumentar o calor imposto;",
    "para proteger o eletrodo de tungstênio e a poça de fusão do ar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual metal tem maior probabilidade de trincar devido à contração da junta soldada?",
    answers: ["Aço inoxidável.",
    "Cobre.",
    "Ferro fundido.",
    "Aço ao carbono."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando você tiver que escolher eletrodos revestidos para uma nova tarefa de soldagem MMA (SMAW), você usará:",
    answers: ["os eletrodos sugeridos por outros soldadores;",
    "os eletrodos que você está acostumado a usar;",
    "os eletrodos indicados na especificação do procedimento de soldagem (EPS), no desenho ou indicados pelo coordenador de soldagem;",
    "os melhores eletrodos disponíveis."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em que caso um aço tem boa soldabilidade?",
    answers: ["Quando o teor de carbono for inferior a 0,25%.",
    "Quando o teor de carbono for acima de 0,25%.",
    "Quando o teor de carbono for inferior a 0,50%.",
    "Quando o aço tem alto teor de carbono e de manganês."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é a inclinação do eletrodo para soldagem MMA (SMAW) descendente?",
    answers: ["da perpendicular a 5 graus;",
    "5 graus a 15 graus puxando;",
    "15 graus a 25 graus puxando;",
    "30 graus a 45 graus puxando."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é a inclinação do eletrodo para soldagem MMA (SMAW) ascendente?",
    answers: ["da perpendicular a 5 graus;",
    "5 graus a 15 graus empurrando;",
    "15 graus a 25 graus empurrando;",
    "30 graus a 45 graus empurrando."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As faixas de corrente para eletrodos revestidos de aço inoxidável austenítico são geralmente:",
    answers: ["10% a 15% menor do que para eletrodos de aço carbono do mesmo diâmetro;",
    "10% a 15% maior do que para eletrodos de aço carbono do mesmo diâmetro;",
    "cerca de 20% maior do que para eletrodos de aço carbono do mesmo diâmetro;",
    "aproximadamente as mesmas do que para eletrodos de aço carbono do mesmo diâmetro."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aço inoxidável, as boas práticas de fabricação podem incluir:",
    answers: ["utilizar qualquer ferramenta (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...) desde que seja limpa;",
    "utilizar qualquer ferramenta (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...), desde que sempre utilizada apenas para aços inoxidáveis;",
    "usar qualquer ferramenta (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...) desde que seja nova;",
    "remover toda a umidade da região da junta antes da soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aço inoxidável, as boas práticas de fabricação podem incluir:",
    answers: ["utilizar qualquer ferramenta (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...) desde que seja limpa;",
    "utilizar qualquer ferramenta (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...), desde que sempre utilizada apenas para aços inoxidáveis;",
    "usar qualquer ferramenta (feita de bronze, aço de alta resistência, alumínio, ...) desde que seja nova;",
    "usar discos de corte/desbaste de óxido de alumínio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir pode causar falta de fusão na soldagem TIG?",
    answers: ["Vazão de gás de proteção alta demais.",
    "Extensão excessiva do eletrodo.",
    "Comprimento de arco é longo demais.",
    "Comprimento de arco é curto demais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes não afetará o tamanho da zona afetada pelo calor (ZAC) de uma solda:",
    answers: ["Tipo de material.",
    "Aporte de calor.",
    "Número de passes.",
    "Posição de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes gases produz a temperatura de chama mais alta?",
    answers: ["Propano.",
    "Acetileno.",
    "Gás natural.",
    "LPG."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O maior problema da soldagem sobre uma superfície pintada é ...",
    answers: ["fumaça;",
    "cheiro ruim;",
    "porosidade no metal de solda;",
    "aspecto ruim de solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é a área mais crítica de uma junta soldada em relação à concentração de tensões?",
    answers: ["A linha central de cordão.",
    "A margem de cordão.",
    "A parte oposta (raiz) da solda.",
    "Os pontos de partida e parada da soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é um tipo básico de união soldada?",
    answers: ["União de Topo.",
    "União em V.",
    "União de Raiz.",
    "União de Face a Face."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é um tipo básico de união soldada?",
    answers: ["União em V.",
    "União de Canto.",
    "União de Raiz.",
    "União de Face a Face."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é um tipo básico de união soldada?",
    answers: ["União de Raiz.",
    "União em V.",
    "União em T",
    "União de Face a Face."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é um tipo básico de união soldada?",
    answers: ["União de Face a Face.",
    "União em V.",
    "União de Raiz.",
    "União de Aresta."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual é um tipo básico de união soldada?",
    answers: ["União de Raiz.",
    "União em V.",
    "União Sobreposta.",
    "União de Face a Face."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual preparação de junta é a mais adequada para soldar chapas finas com menos de 3 mm de espessura?",
    answers: ["Em X.",
    "Em V.",
    "Em I.",
    "Em U."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O valor “a” de uma solda de filete é:",
    answers: ["A altura do triângulo inscrito na seção transversal da solda;",
    "A espessura da chapa mais fina na conexão soldada;",
    "O comprimento da perna do cordão de filete;",
    "A área da seção transversal do filete."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"\"O tipo de cordão que tem a seção transversal geralmente triangular e que é aplicado a uma junta do tipo \"\"T\"\", de canto ou sobreposta é chamado de:\"",
    answers: ["cordão de topo;",
    "cordão de filete;",
    "cordão de face;",
    "cordão de canto."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual preparação de junta é a mais adequada para soldas de topo de tubos com diâmetros menores que 200 mm e espessura de parede de 10 mm?",
    answers: ["Em duplo V (em X).",
    "Chanfro reto (sem preparação).",
    "Em duplo U.",
    "Em V."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é o reforço de um cordão?",
    answers: ["Superfície oposta à raiz de solda.",
    "Altura máxima alcançada pelo excesso de material de adição, medida a partir da superfície do material de base.",
    "Altura máxima do cordão, medida na área transversal ocupada pelo metal de adição entre a raiz a face do cordão.",
    "Altura máxima do cordão, medida na área transversal ocupada pelo metal de adição entre a raiz e a superfície do metal de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A preparação de borda mais conveniente em uma junta de topo com espessura acima de 100 mm é:",
    answers: ["Em V.",
    "Em Duplo V.",
    "Em I.",
    "Em Duplo U."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Que condição deve ser evitada para reduzir o efeito de entalhe?",
    answers: ["Convexidade excessiva da solda.",
    "Baixa entrada de calor (aporte de calor baixo).",
    "Velocidade excessiva de soldagem.",
    "Arco longo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que é a margem de uma união (junta) soldada?",
    answers: ["Superfície oposta à raiz de solda.",
    "Superfície marginal da solda do lado oposto à face dela.",
    "Limites geométricos laterais (superfície lateral) de uma solda.",
    "Linha de encontro entre a face da solda e a superfície do metal de base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O tamanho mínimo do comprimento da perna do cordão de filete para a placa de metal de base de 10 mm de espessura deve ser em torno de:",
    answers: ["3 mm;",
    "5 mm;",
    "7 mm;",
    "9 mm."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Quais precauções devem ser tomadas para minimizar o risco de incêndio durante a soldagem?",
    answers: ["Ter um extintor de incêndio nas proximidades.",
    "Tenha um observador para observar o ambiente de trabalho.",
    "Remova todos os objetos inflamáveis ou cubra-os com mantas a prova de fogo, use uma mangueira de incêndio ou um extintor de incêndio nas proximidades.",
    "Tente soldar com a menor corrente possível, reduzindo a entrada de calor."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Os acessórios que são utilizados para o processo de soldagem por eletrodos revestidos são:",
    answers: ["martelo-picadeiro, escova de aço, limpador de bocal;",
    "martelo-picadeiro, escova de aço, acendedor de maçarico;",
    "martelo-picadeiro, escova de aço, fluxômetro de bocal;",
    "martelo-picadeiro, escova de aço, estufas para a ressecagem de eletrodos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quais são os riscos durante a remoção da escória e como se proteger?",
    answers: ["Pedaços quentes da escória podem bater nos olhos e na pele. Use a mão como escudo para a proteção para os olhos.",
    "Pedaços quentes da escória podem bater nos olhos e na pele. Use óculos de segurança e roupas de proteção.",
    "Pedaços quentes da escória podem bater nos olhos e na pele. Aguarde até a escória resfrie antes da remoção.",
    "A escória não deve ser removida, senão a solda seria submetida à oxidação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um problema que ocorre nas soldagens causado pelo aquecimento não uniforme é:",
    answers: ["Porosidade.",
    "Fusão incompleta.",
    "Distorção.",
    "Inclusões de escória."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O risco da intoxicação por gases durante a soldagem depende principalmente do/da:",
    answers: [" tipo do material base;",
    "tipo de processo de soldagem;",
    "posição da cabeça do soldador;",
    "tipo do metal de adição."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para evitar a inalação de fumos durante a soldagem, o soldador deve:",
    answers: ["posicionar sua cabeça de maneira adequada.",
    "soldar com a técnica puxando.",
    "soldar com a técnica empurrando.",
    "sempre soldar com uma corrente de ar que leva os fumos para fora."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a primeira coisa a verificar antes de soldar?",
    answers: ["Toda a fiação e conexões.",
    "Cortinas de soldagem.",
    "Se a fonte de energia está funcionando.",
    "Ventilação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que você deve fazer se a ventilação não estiver funcionando?",
    answers: ["Abrir todas as janelas assegurando uma ventilação natural.",
    "Informar meu supervisor antes do início da soldagem.",
    "Manter minha cabeça fora dos fumos.",
    "Recusar a soldar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que você deve fazer se a ventilação não estiver funcionando?",
    answers: ["Abrir todas as janelas assegurando uma ventilação natural.",
    "Usar um respirador.",
    "Manter minha cabeça fora dos fumos.",
    "Recusar a trabalhar."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como deve ser posicionado o extrator de fumos em um galpão?",
    answers: ["Próximo do arco.",
    "Embaixo da bancada.",
    "No teto do galpão.",
    "Atrás do soldador."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Distorção angular seria maior em:",
    answers: ["Uma única solda de topo V do que uma única solda de topo;",
    "Uma solda de topo duplo U do que uma solda de topo única;",
    "Uma solda de topo de duplo V (X) do que uma solda de topo V simples;",
    "Uma solda de topo em U duplo do que uma solda de topo de V (V) dupla."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A utilização de eletrodo revestido úmido pode causar:",
    answers: ["mordedura interna;",
    "porosidade;",
    "reforço excessivo;",
    "falta de penetração;"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a melhor proteção contra gases liberados pelo processo de soldagem?",
    answers: ["Extrator de fumos.",
    "Máscara de proteção.",
    "Posicionamento do soldador.",
    "Ventilador direcionado no arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por que você deve coletar tocos de eletrodos revestidos regularmente?",
    answers: ["Assim, eles podem ser reciclados.",
    "O chão de oficina deve estar limpo.",
    "Eles são um perigo de tropeçar.",
    "As fábricas modernas não têm faxineiras, quem limpa o ambiente são os próprios operários."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quando peças a serem soldadas são travadas para controlar a distorção, a solda sempre terá:",
    answers: ["uma zona afetada pelo calor frágil;",
    "alto nível de tensões residuais;",
    "dureza alta;",
    "concavidade (falta de enchimento)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Tirar os óculos de segurança é recomendado quando:",
    answers: ["você usa uma máscara de soldagem;",
    "você está fora do alcance das faíscas;",
    "você está fora da área de trabalho;",
    "estão usados todos os outros dispositivos de segurança."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Tirar os óculos de segurança é recomendado quando:",
    answers: ["você usa uma máscara de soldagem;",
    "você está fora do alcance das faíscas;",
    "seu dia de trabalho acabou;",
    "estão usados todos os outros dispositivos de segurança."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Tirar os óculos de segurança é recomendado quando:",
    answers: ["você está ciente dos perigos e pode reagir a eles;",
    "você não está fazendo nada;",
    "você está fora da oficina;",
    "eles ficam arranhados."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Se você for solicitado a soldar um tanque que cheira a gás, você deve:",
    answers: ["usar apenas soldagem MIG (não MAG);",
    "jogar (de longe) um fósforo para queimar os vapores;",
    "purgá-lo com oxigênio;",
    "purgá-lo com argônio ou monóxido de carbono."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes práticas de soldagem com eletrodos revestidos pode resultar em trincas nos cordões?",
    answers: ["Uso de eletrodo com um revestimento grosso.",
    "Soldagem sobre tinta ou outras impurezas.",
    "Soldagem com eletrodos rutílicos na polaridade Eletrodo Negativo (CCEN).",
    "Soldagem com eletrodos rutílicos na polaridade Eletrodo Positivo (CCEP)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Uma depressão, na forma de entalhe, ao longo da margem de cordão é:",
    answers: ["Deposição insuficiente.",
    "Mordedura.",
    "Fusão incompleta.",
    "Cratera."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Como se chama a descontinuidade do cordão, quando o soldador não preenche por completo o chanfro?",
    answers: ["Deposição insuficiente.",
    "Rebaixo.",
    "Fusão incompleta.",
    "Cratera."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O excesso do metal de solda depositado é conhecido como:",
    answers: ["Excesso de convexidade.",
    "Reforço excessivo.",
    "Fusão excessiva.",
    "Sobreposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A descontinuidade que resulta do aprisionamento de gás dentro do metal da solda é chamada de:",
    answers: ["Cratera.",
    "Inclusão de gás.",
    "Fusão incompleta.",
    "Porosidade."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para evitar a geração de defeitos de solda, o soldador deve:",
    answers: ["Ajustar a especificação de procedimento de soldagem (EPS) para as condições de soldagem reais;",
    "Seguir rigorosamente a EPS;",
    "Seguir dicas de boas práticas dos soldadores com maior experiência, modificando a EPS caso for necessário. ",
    "Escolher a EPS que ele achar ser a mais adequada para a soldagem em questão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o componente de segurança que deve ser obrigatoriamente utilizado nos equipamentos para soldagem/corte oxiacetileno?",
    answers: ["Rotâmetro.",
    "Válvula reguladora de acetileno.",
    "Válvula corta-chamas.",
    "Corrente para prender cilindros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que o soldador deve fazer ao soldar onde o público em geral pode ser exposto aos raios do arco?",
    answers: ["Telas e sinais de alerta adequados.",
    "Separar a área com uma corda.",
    "Informar o coordenador de segurança.",
    "Dar um aviso verbal antes de começar a soldar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A seguinte afirmativa é verdadeira em relação a Tensões Residuais:",
    answers: ["Tensões residuais são aquelas que permanecem em peças mesmo quando todas as suas solicitações externas são removidas.",
    "Tensões longitudinais geradas no cordão após o resfriamento são trativas, mas as transversais são compressivas.",
    "Menores tensões residuais são verificadas em soldagem que utiliza aporte de calor mais alto;",
    "Não tem como reduzir tensões residuais, pois elas são um fenômeno intrínseco da soldagem por fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A seguinte afirmativa é verdadeira em relação a Tensões Residuais:",
    answers: ["Regiões de contato de uniões parafusadas ou regiões esmerilhadas podem apresentar tensões residuais causadas por efeitos mecânicos.",
    "Tensões longitudinais geradas no cordão após o resfriamento são trativas, mas as transversais são compressivas.",
    "Menores tensões residuais são verificadas em soldagem que utiliza aporte de calor mais alto;",
    "Não tem como reduzir tensões residuais, pois elas são um fenômeno intrínseco da soldagem por fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"}]
    
;